[冇粉俠傳]7大取材於香港動畫，攻殼機動隊竟非第一

第七位：
百變小櫻劇場版 相約在香港

深入民心動畫，忠實程現出香港風景。
於多年後續作clear card篇，女主角木資本櫻仍保留著在香港旅行所拍攝的相片。

第七位圖片來源:

第六位：
JOJO奇妙冒險星塵鬥士篇

背景設定於1987年，主角空條Ｑ太郎路途經過香港，與銀色戰車的替身使者波波於虎豹別墅展開激戰，場景相當經典。

第五位：
機動武鬥傳G GUNDAM

動畫將香港八九十年代風格與科幻風格融合，更為刻意動畫編上粵語插曲
導演今川泰宏更是資深香港通和功夫片愛好者，、除了將『機動武鬥傳G高達』的舞台定為新香港並植入大量邵氏武俠和新派武俠片元素之外，還為日本德間書店出版的古龍小說日譯本撰寫過序言。

第四位：
軍火女王

相信已經令大部份連登仔勃起，但劇情關於香港只有一小部份，所以大大扣分。

第三位：
星際牛仔cowboy bebop

大量向八九十年代港產片致敬畫面，從非物質文化融入故事之中
一個字 勁!

第二位：
攻殻機動隊 押井守版

《攻殼機動隊》是日本動畫史上的里程碑，也是押井守的代表作之一，
完美將香港街景與cyberpunk風格融合，作畫即是在現今亦是數一數二。

第一位：
進擊的巨人

在當年推出動畫版時網上談論急升，有大量網民認為進擊的巨人劇情緊凑，甚至聯想到香港逐步被內地攻陷，以及香港人固步自封等中港矛盾問題。
TVB更在進擊的巨人宣傳片旁白暗諷香港現況：
我們渴望自由 但不敢抗爭
追求平等 卻又戀慕權力
以前我們畏縮 今天更加妥協
口口聲聲尋求公義 但卻自甘墮落
將來 注定失去更多

進擊的巨人第一位當之無愧
奇文共賞：

UBI 大革命=香港神作

你開返個取材於香港既電子遊戲

巨人神作

樓主港毒狗?

唔係

咁sleeping dog 然硬

咁第2位都好值得令人探究

巨人似大陸多過香港啦

比人洗腦，中心集權，牆內牆外

你鶴毒連成員

啲網民唔係咁諗

Zeta 都無

原本諗住擺埋zeta
但係已經有一套高達都係算

連登都有撚柒傳嫁咩

袁生有時會貼

媽的貢丸!

G高達算系高達